\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item eSports sekcija(naručitelj)
				\item Korisnik stranice
				\begin{packed_enum}
					\item Igrač
					\item Voditelj
					\item Gamemaster
    				\item Administrator
				\end{packed_enum}
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Svi korisnici, neregistrirani, registrirani, administrator i gamemaster (inicijatori) mogu:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregledati popis igara koje sudjeluju u turnirima
					\item klikom na pojedinu igru dobiti pregled nadolazećih turnira
					\item pregledati opis i statistiku svih timova
					\item gledati opis i statistiku svih igrača
					
				\end{packed_enum}
				
				
				\item \underbar{Neregistrirani korisnik(inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item se registrirati u sustav koristeći e-mail adresu domene @fer.hr, korisničko ime i lozinku
					
				\end{packed_enum}
			
			
				\item  \underbar{Registrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item urediti svoj korisnički račun
					\item izaći iz tima
					\item izbrisati račun
					\item stvoriti novi tim, u kojem automatski postaje voditelj
					\item poslati zahtjev za pridruživanje timu (uključuje kratku poruku)
					
				\end{packed_enum}
				
				
				\item  \underbar{Voditelj tima, poseban slučaj registriranog korisnika (inicijator) dodatno može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item izbacivati članove
					\item izaći iz tima
					\item izbrisati račun
					\item prebaciti dužnost voditelja na drugog igrača
					\item urediti korisnički račun tima
					\item prihvatiti ili odbiti zahtjev korisnika za ulaz u tim
					
				\end{packed_enum}
				
				
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item vidjeti popis svih registriranih korisnika i njihovih osobnih podataka
					\item obrisati druge korisnike
					\item mijenjati voditelja tima
					\item dodati nove gamemastere
					\item dodati turnir
					\item izbrisati turnir
					\item dodati meč
					\item izbrisati meč
					\item dodati rezultat turnira
					\item dodati rezultat meča
					
				\end{packed_enum}
				
				
				\item  \underbar{Gamemaster (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item dodati turnir
					\item izbrisati turnir
					\item dodati meč
					\item izbrisati meč
					\item dodati rezultat turnira
					\item dodati rezultat meča
					
				\end{packed_enum}
				
				
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje podatke o svim korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjuje podatke o svim timovima
					\item pohranjuje podatke o svim turnirima, igri i datumu i vremenu održavanja te pobjedniku ukoliko je turnir završen
					\item pohranjuje podatke o svim mečevima, igri i datumu i vremenu održavanja, timovima koji sudjeluju te pobjedniku meča ukoliko je meč završen
					\item pohranjuje podatke o svim igrama, nazivu, vrsti, platformi i broju potrebnih igrača u timu
					
				\end{packed_enum}	
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
					
					\noindent  \textbf{\large Operacije dostupne svim korisnicima} \
					\vspace{5mm}

						\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Pregledaj igrače}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Neregistrirani korisnik, registrirani korisnik, gamemaster, administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati registrirane igrače
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik klikne gumb za prikaz igrača na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje informacije o igračima: korisničko ime, ime i prezime igrača
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
						
						\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Pregledaj timove}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Neregistrirani korisnik, registrirani korisnik, gamemaster, administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati timove
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik klikne gumb za prikaz timova na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje informacije o timovima: ime tima, igra u kojoj se natječu i korisničko ime voditelja tima
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					    \noindent \underbar{\textbf{UC3 - Pregledaj turnire}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Neregistrirani korisnik, registrirani korisnik, gamemaster, administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati turnire
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik klikne gumb za prikaz turnira na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje informacije o timovima: ime turnira, igra i ime pobjedničkog tima (ukoliko je turnir završen)

						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					\vspace{5mm}
					\noindent \textbf{\large Operacije nad vlastitim korisničkim računom}
					
					\vspace{5mm}
					
						\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Registriraj korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju za registraciju na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje stranicu za registraciju
							\item Korisnik unosi ime, prezime, e-mail adresu, korisničko ime i lozinku
							\item Sustav šalje e-mail poruku o uspješnoj registraciji na e-mail adresu korisnika
							\item Sustav otvara početnu stranicu

						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] Odabir već zauzetog korisničkog imena i/ili e-maila

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika porukom o zauzetom imenu i/ili e-mailu ispod forme za registraciju
								\item Korisnik mijenja neispravne podatke te izvršava unos ili odustaje od registracije
								
							\end{packed_enum}
							
							\item[3.b] Unos barem jednog korisničkog podatka u neispravnom formatu:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika porukom o neispravnom formatu unesenog podatka ispod forme za registraciju
								\item Korisnik mijenja neispravne podatke te izvršava unos ili odustaje od registracije
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Prijavi korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik, Gamemaster, Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Prijaviti se u sustav
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju za prijavu na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje stranicu za prijavu
							\item Korisnik unosi korisničko ime i lozinku
							\item Sustav provjerava ispravnost unesenih podataka
							\item Sustav otvara početnu stranicu prilagođenu prijavljenom korisniku

						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] Unos korisničkih podataka u neispravnom formatu:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neispravnom formatu unesenog podatka
								\item Korisnik mijenja neispravne podatke te izvršava unos ili odustaje od prijave
								
							\end{packed_enum}
							
							\item[3.b] Unos neispravne lozinke za prijavu:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika porukom o neispravnoj lozinci ispod forme za registraciju
								\item Korisnik mijenja neispravnu lozinku te izvršava unos ili odustaje od prijave
								
							\end{packed_enum}
							
							\item[3.c] Unos neispravnog korisničkog imena za prijavu:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika porukom o neispravnom korisničkom imenu ispod forme za registraciju
								\item Korisnik mijenja neispravno korisničko ime te izvršava unos ili odustaje od prijave
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Pregledaj osobne podatke}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju za prikaz osobnih podataka na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje korisničko ime, ime, prezime, e-mail adresu, lozinku i ulogu(igrač, administrator ili gamemaster)

						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Promijeni osobne podatke}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik na stranici za prikaz osobnih podataka odabire opciju za promjenu podataka
							\item Korisnik mijenja korisničko ime, ime, prezime, e-mail adresu ili lozinku
							\item Sustav sprema promjene
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Korisnik odabire opciju „odustani“ ili na neki drugi način ne spremi podatke:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav ne sprema podatke te vraća korisnika na stranicu za pregled osobnih podataka
								
							\end{packed_enum}
							
							\item[2.b] Novo korisničko ime je već zauzeto:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika kako novo ime nije dostupno
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Izbriši korisnički račun}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati korisnički račun
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik na stranici za prikaz osobnih podataka odabere opciju za brisanje računa
							\item Sustav traži potvrdu korisnika za brisanjem
							\item Korisnik potvrđuje brisanje računa
							\item Sustav briše korisnički račun iz baze podataka
							\item Sustav otvara početnu stranicu za neregistrirane korisnike
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\noindent  \textbf{\large Operacije nad timskim podacima}
				\vspace{5mm}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Stvori tim}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti tim
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik na početnoj stranici odabire opciju za stvaranje tima
							\item Sustav prikazuje formular koji sadrži igru, ime i potencijalne članove tima
							\item Korisnik popunjava zadane podatke
							\item Sustav traži potvrdu korisnika za stvaranjem tima
							\item Korisnik potvrđuje stvaranje tima
							\item Sustav dodaje tim u bazu podataka
							\item Sustav otvara stranicu za pregled pridruženih timova

						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Pregledaj timske podatke}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati timske podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik na početnoj stranici odabire opciju za prikaz vlastitih timova
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz timskih podataka: ime tima, igru u kojoj se natječe i igrače

						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Promijeni timske podatke}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Voditelj tima
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti podatke tima
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen, voditelj je voditelj tima za specifičnu igru koju želi urediti
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Voditelj tima na stranici za prikaz pridruženim timovima odabire tim koji želi urediti
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz odabranog tima
							\item Voditelj tima na stranici za prikaz odabranog tima odabire opciju za uređivanje
							\item Sustav prikazuje obrazac za promjenu imena time
							\item Korisnik mijenja ime tima
							\item Sustav sprema promjene u bazu podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] Voditelj tima odabire opciju „odustani“:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav vrati voditelja na stranicu pregleda podataka vlastitih timova.
								
							\end{packed_enum}
							
							\item[3.b] Novo ime tima je već zauzeto:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava voditelja kako novo ime nije dostupno
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
                \newpage
				\noindent  \textbf{\large Operacije nad članovima tima}
				\vspace{5mm}	
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Promijeni voditelja tima (voditelj)}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Voditelj tima
						\item  \textbf{Cilj:} Prebaciti funkciju voditelja tima na drugog igrača
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, prijavljeni korisnik
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Voditelj tima na stranici za prikaz pridruženim timovima odabire tim
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz odabranog tima
							\item Voditelj tima na stranici za prikaz odabranog tima odabire opciju za promjenu voditelja tima
							\item Voditelj tima bira novog voditelja iz popisa postojećih članova tima
							\item Sustav sprema promjene u bazi podataka: postojeći voditelj gubi ovlasti i postaje običan korisnik, a novi voditelj dobiva ovlasti voditelja tima
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz timova
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}	
					
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Promijeni voditelja tima (administrator)}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Dodijeliti ulogu voditelja tima drugom igraču
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator na stranici za prikaz timovima odabire tim
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz tima
							\item Administrator na stranici za prikaz odabranog tima odabire opciju za promjenu voditelja tima
							\item Sustav prikazuje popis trenutnih članova tima
							\item Administrator bira novog voditelja iz popisa postojećih članova tima
							\item Sustav sustav sprema promjene u bazi podataka: postojeći voditelj gubi ovlasti i postaje običan korisnik, a novi voditelj dobiva ovlasti voditelja tima
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz timova 
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}	
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Izađi iz tima}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik, voditelj tima
						\item  \textbf{Cilj:} Izaći iz tima
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik na stranici za prikaz pridruženim timovima odabire tim
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz tima
							\item Korisnik bira opciju za izlaz iz tima
							\item Sustav traži potvrdu korisnika za napuštanjem tima
							\item Korisnik potvrđuje napuštanje tima
							\item Sustav sprema promjene u bazi podataka
							\item Sustav otvara stranicu za pregled pridruženim timovima
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] Voditelj tima nije predao ovlasti voditelja tima na drugog člana prije izlaska iz tima:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisnik koji se prvi pridružio timu postaje novi voditelj
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Pošalji zahtjev za pristup timu}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik 
						\item  \textbf{Cilj:} Poslati zahtjev zainteresiranom timu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik na stranici za pregled timova odabire tim
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz tima
							\item Korisnik bira opciju slanja zahtjeva za ulazak u tim
							\item Korisnik napiše kratku poruku o sebi i predaje zahtjev
							\item Sustav prikazuje stranicu za pregled svih timova
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] Željeni tim je dosegnuo maksimalan broj članova:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav onemogućava gumb za slanje zahtjeva timu
								\item Sustav otvara stranica za prikaz tima
								
							\end{packed_enum}
							
							\item[3.b] Korisnik je već član tima za specifičnu igru:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav onemogućava gumb za slanje zahtjeva timu
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Potvrdi/odbij zahtjev za pristup timu}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Voditelj tima 
						\item  \textbf{Cilj:} Reagirati na zahtjev korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Voditelj tima odabire stranicu za prikaz vlastitih timova
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz tima
							\item Sustav prikazuje poruke korisnika i mogućnost prihvaćanja ili odbijanja zahtjeva
							\item Voditelj klikne na gumb “Prihvati” za prihvaćanje zahtjeva
							\item Sustav dodaje prihvaćenog korisnika u tim
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz tima
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[5.a] Voditelj odbija zahtjev za ulazak u tim:

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav briše zahtjev korisnika iz baze podataka
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
				\noindent  \textbf{\large Operacije vezane uz turnir}
				\vspace{5mm}
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Stvori turnir}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Gamemaster, administrator (dalje u tekstu navedeni kao korisnik)
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti turnir
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Gamemaster ili administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire stranicu za prikaz turnira na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz svih turnira
							\item Korisnik klikne na gumb za stvaranje turnira
							\item Sustav prikazuje obrazac za stvaranje turnira
							\item Korisnik dodaje ime turnira i igru
							\item Sustav dodaje turnir u bazu
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz turnira
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Obriši turnir}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Gamemaster, administrator (dalje u tekstu navedeni kao korisnik)
						\item  \textbf{Cilj:} Obrisati turnir
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Gamemaster ili administator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire stranicu za prikaz turnira na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz svih turnira
							\item Korisnik klikne na željeni turnir na stranici
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz detalja o odabranom turniru
							\item Korisnik odabire gumb za brisanje turnira
							\item Sustav briše turnir iz baze
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz turnira
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Dodaj rezultat turnira}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Gamemaster, administator (dalje u tekstu navedeni kao korisnik)
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati rezultat turnira
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Gamemaster ili administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire stranicu za prikaz turnira na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz svih turnira
							\item Korisnik klikne na željeni turnir
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz detalja o odabranom turniru
							\item Korisnik odabire gumb za dodavanje rezultata turnira
							\item Sustav prikazuje stranicu s obrascom za odabir tima koji je pobijedio turnir
							\item Korisnik odabire tim koji je pobijedio
							\item Sustav dodaje pobjednika turnira
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz turnira
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Dodaj gamemastera}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Korisniku dodijeliti rolu gamemastera
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator odabire opciju "dodaj gamemastera"
							\item Sustav prikazuje obrazac za dodavanje gamemastera
							\item Administrator iz popisa postojećih korisnika odabire korisnika kojem želi dodijeliti ulogu gamemastera
							\item Sustav administratoru šalje poruku o uspješnom stvaranju gamemastera
							\item Sustav dodijeljuje ulogu gamemastera odabranom korisniku
							\item Sustav prikazuje početnu stranicu
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\noindent  \textbf{\large Operacije vezane uz meč}
				\vspace{5mm}
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Stvori meč}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Gamemaster, administrator (dalje u tekstu navedeni kao korisnik)
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti novi meč
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Gamemaster ili administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju za prikaz turnira na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz svih turnira
							\item Korisnik odabire željeni turnir na stranici za prikaz turnira
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz detalja o odabranom turniru
							\item Korisnik odabire opciju za dodavanje meča u turnir
							\item Sustav prikazuje obrazac za dodavanje meča u turnir
							\item Korisnik odabire datum, vrijeme i timove koji će sudjelovati u meču
							\item Sustav šalje gamemasteru poruku o uspješnom stvaranju meča
							\item Sustav dodaje novi meč u bazu podataka
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz turnira
						\end{packed_enum}
						
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[5.a] Odabrani tim ima konflikt s drugim mečem

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava gamemastera o konfliktu te da mora odabrati drugi tim ili drugo vrijeme
								
							\end{packed_enum}
							
							\item[5.a] Odabrani tim već igra meč protiv odabranog tima

							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o konfliktu te da mora odabrati drugi tim
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Obriši meč}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Gamemaster, administrator (dalje u tekstu navedeni kao korisnik)
						\item  \textbf{Cilj:} Obrisati postojeći meč
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Gamemaster ili administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire stranicu za prikaz turnira na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz svih turnira
							\item Korisnik odabire opciju za brisanje meča
							\item Sustav prikazuje obrazac za brisanje meča
							\item Korisnik odabire meč koji želi obrisati
							\item Sustav šalje korisniku poruku o uspješnom brisanju meča
							\item Sustav briše meč iz baze
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz turnira
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Dodaj rezultat meča}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Gamemaster, administrator (dalje u tekstu navedeni kao korisnik)
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati rezultat meča
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Gamemaster ili administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju za prikaz turnira na headeru stranice
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz svih turnira
							\item Korisnik odabire turnir sa željnim mečem na stranici za prikaz turnira
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz detalja o odabranom turniru
							\item Korisnik odabire željeni meč na stranici za prikaz detalja o odabranom turniru
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz detalja o odabranom meču
							\item Korisnik odabire opciju za dodavanje rezultata meča
							\item Sustav prikazuje obrazac za dodavanje rezultata meča
							\item Korisnik odabire ime tima koji je pobijedio meč
							\item Sustav šalje gamemasteru poruku o uspješnom stvaranju rezultata meča
							\item Sustav dodaje rezultat meča u bazu podataka
							\item Sustav prikazuje stranicu za prikaz turnira
						\end{packed_enum}
						
				\end{packed_item}
				
				\newpage
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\begin{figure}[H]
                    \includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC nereg korisnik.png}
                    \caption{Dijagram obrasca uporabe - neregistrirani korisnik}
                    \label{fig:nereg}
                    \end{figure}
                    
                    \begin{figure}[H]
                    \includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC reg korisnik.png}
                    \caption{Dijagram obrasca uporabe - registrirani korisnik}
                    \label{fig:reg}
                    \end{figure}
                    
                    \begin{figure}[H]
                    \includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC voditelj.png}
                    \caption{Dijagram obrasca uporabe - voditelj}
                    \label{fig:voditelj}
                    \end{figure}
                    
                    \begin{figure}[H]
                    \includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC gamemaster.png}
                    \caption{Dijagram obrasca uporabe - gamemaster}
                    \label{fig:gamemaster}
                    \end{figure}
                    
                    \begin{figure}[H]
                    \includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC admin.png}
                    \caption{Dijagram obrasca uporabe - administrator}
                    \label{fig:admin}
                    \end{figure}
					
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
			
			\textbf{Obraza uporabe 4 - Registriraj korisnika}
			Neregistrirani klijent otvara početnu stranicu te odabire gumb za registraciju. Klikom na gumb klijentu se prikazuje forma za registraciju koju on ispunjuje. Klijent zatim stišće gumb "sumbit" te se forma prosljeđuje bazi podataka. Ako su podaci ispravni poslužitelj klijentu šalje e-mail u kojem traži potvrdu za registraciju. Nakon što klijent potvrdi svoju registraciju poslužitelj prosljeđuje klijentove podatke u bazu podataka te ih tamo sprema. Ako su podaci neispravni poslužitelj obavještava korisnika o njegovoj grešci.
			
			\vspace{5mm}

			\begin{figure}[H]
                \includegraphics[width = \textwidth]{slike/registracija.png}
                \centering
                \caption{Sekvencijski dijagram registracije}
                \label{fig:sekReg}
            \end{figure}
            
            \newpage
            
            \textbf{Obrazac uporabe 2 - Pregledaj igrače}
            Svaki klijent, bio on prijavljen ili neregistriran/neprijavljen, ima mogućnost pregleda igrača. Klijent prvo otvara početnu stranicu te zatim odabire gumb za pregled igrača. Poslužitelj zatim dohvaća podatke o igračima iz baze podataka te ih prikazuje klijentu. Ako klijent želi, on može filtrirati i/ili sortirati podatke, u tom slučaju poslužitelj manipulira već dobivenim podacima i prikazuje ih prema klijentovim kriterijima.
            
            \vspace{5mm}
            
            \begin{figure}[H]
                \includegraphics[width = \textwidth]{slike/pregledIgraca.png}
                \centering
                \caption{Sekvencijski dijagram pregleda igrača}
                \label{fig:sekPreIgra}
            \end{figure}
            
            \newpage
            
            \textbf{Obrazac uporabe 16 - Pošalji zahtjev za pristup timu}
            
            Prijavljeni klijent otvara web stranicu te odabire opciju za pregled timova. Poslužitelj dohvaća podatke iz baze podataka te ih prikazuje klijentu. Klijent odabire željeni tim te poslužitelj dohvaća podatke o odabranom timu i prikazuje ih klijentu. Klijent zatim odabire opciju slanja zahtjeva odabranom timu. Poslužitelj zatim vrši provjeru podataka prosljeđujući ih bazi podataka. Ako klijent može pristupiti timu poslužitelj klijentu prikazuje formu za slanje zahjteva te ju klijent ispunjuje i predaje poslužitelju. Poslužitelj za kraj klijenta traži potvrdu odabira. Ako klijent odustane poslužitelj mu ponovno prikazuje stranicu za pregled timova, no ako potvrdi svoj odabir poslužitelj voditelju odabranog tima šalje klijentov zahtjev. U slučaju da klijent uopće nije u mogućnosti pristupiti odabranom timu poslužitelj ga obavještava te mu nastavlja prikazivati stranicu za pregled timova.
            
            \begin{figure}[H]
                \includegraphics[scale = 0.95]{slike/UC 16.png}
                \centering
                \caption{Sekvencijski dijagram pregleda igrača}
                \label{fig:sekSlanjeZahtjeva}
            \end{figure}
            
            \newpage
            
            \textbf{Obrazac uporabe 18 - Stvori turnir}
            
            Klijent otvara stranicu, poslužitelj dohvaća podatke te prikazuje početnu stranicu. Klijent odabire gumb za prikaz turnira na zaglavlju stranice. Poslužitelj dohvaća podatke te ih prikazuje klijentu. Klijent odabire opciju za stvaranjem novoga turnira, a sustav mu prikazuje formu koju treba ispuniti. Klijent sustavu šalje formu, a sustav te podatke provjerava s bazom podataka. Ako nema konflikata s drugim turnirima sustav klijentu prikazuje formu za prihvaćanje odnosno odbijanje stvaranja. Ako klijent prihvati stvaranje turnira sustav pohranjuje podatke o turniru u bazu podataka te klijentu prikazuje stranicu za pregled turnira. Ako ima konflikata sa već postojećim turnirima sustav obavještava klijenta te ga šalje na stranicu za pregled turnira. Ako klijent odbije stvaranje turnira sustav ga šalje natrag na stranicu za pregled turnira.
            
            \begin{figure}[H]
                \includegraphics[scale = 0.95]{slike/UC18.png}
                \centering
                \caption{Sekvencijski dijagram pregleda igrača}
                \label{fig:Stvori turnir}
            \end{figure}
                
	    \newpage
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			 \begin{itemize}
			     \item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
			     \item Web stranica mora biti responzivna i prilagođena mobilnim uređajima
			     \item Neispravno korištenje sustava ne smije narušiti funkcionalnost
			 \end{itemize}
			 
